西非獅子山國取消四億美元中資機場計畫 因為沒必要新機場

獅子山國取消百億中資機場計畫 因為沒必要

2018-10-11 09:52
聯合報 記者郭宣含╱即時報導

西非國家獅子山共和國取消一項耗資4億美元（約台幣125億元）、在首都自由城郊外興建新機場的中資計畫。

獅子山共和國前總統柯洛瑪（Ernest Bai Koroma）3月輸掉總統大選前，與中國大陸簽下貸款協議。當時世界銀行和國際貨幣基金組織（IMF）警告，這項計畫恐帶來沉重的債務負擔。

獅子山做出決定時，許多非洲國家也存在對中債務可能還不起的疑慮。

獅子山航空部長卡倫（Kabineh Kallon）告訴英國廣播公（BBC），這項計畫原定2022年完工，但獅子山不需要新機場，現在計畫翻新原有的隆吉國際機場。

他表示，現任總統比歐（Julius Maada Bio）認為沒有任何興建Mamamah新機場的必要，總統現在考慮在首都蓋一座橋連結國內唯一的國際機場。

卡倫說他不清楚取消合約是否會造成財務影響，獅子山仍與中國維持良好關係。他說：「我無權為國家做出最佳決定。」

中國駐獅子山大使吳鵬告訴BBC，兩國關係不會因此變質，「我不認為機場計畫會影響雙方未來關係」。

中國現為非洲基礎建設最大融資國，超越非洲發展銀行、歐盟執委會、歐洲投資銀行、國際金融公司、世界銀行和八大工業國組織（G8）的總合。

批評者表示，中國借貸給他國用於大型基礎建設，誘使其他國家掉進債務陷阱。但中方反駁這種說法。

中國政府非洲事務特別代表許靜湖9月在記者會中表示：「如果我們仔細了解深陷債務的非洲國家，中國並非他們主要債權國。將債務問題歸咎給中國相當沒道理且毫無根據。」

有些非洲國家對高債務相當謹慎，並稱部分建設的成本加重貪腐，但其他非洲國家則歡迎中國投資，因為這些國家迫切需要道路、港口、鐵路等設施。

一帶一路

非州國家都醒 幾時到香港

香港人大把醒左
不過一車車人來投保皇狗內奸又不停幫保皇狗轉移視線姐

香港叫塞拉里昂，唔好用蝗語

Melania Trump details her solo trip to Africa

唔知關唔關事

一帶一露 支那比非洲小國撚狗

D廢中廢老撚會醒

唔緊要啦，反正而家都有一萬億洗，區區幾千億由佢

計返先30億港紙 我地求其起條行人天橋都講緊17億

賠錢比中國囉

美國人選到個
對國家 對全世界 都有益既總統

特朗普振臂一呼
亞非歐諸國齊響應

其實香港譯名尼十年都靜靜雞轉曬蝗譯，美國d洲名已經係例子。